七個改變世界的簡單發明

可能你以經睇過呢個舊文 , 但我都想分享下
七個改變世界的簡單發明

我都係因為一個絲打話我知先去睇到 , 可能有D Product 你都知.

其實有冇諗過做人做事可以好簡單 , 知多樣野都無壞既 , 分享好重要 ^_^

1. 月經杯

世界上許多的女性得不到基本的衛生防護，尤其是在月經被看做是禁忌的發展中國家，或者那些衛生巾費用已經超過了一個人的平均收入的地區。
月經杯Mooncup是一個人們支付得起，也可以反覆使用的選擇。這個鈴鐺形狀的產品由外科級矽膠製成，放在陰道內部收集月經流體。月經杯被拿出來以後，只需在下次使用之前清洗乾淨即可，為發展中國家的婦女提供了一個可持續，安全的選擇。

2.“企鵝”

過去的25年，兒童的死亡率大大降低，但我們仍然需要繼續努力。根據聯合國兒童基金會資料顯示，全球每天有17000個不足5歲的兒童死亡，經常是由於一些可預防的疾病和事件。兒童死亡率最高的地方是撒哈拉以南的非洲地區。
在馬拉維和其他國家，一些助產員開始使用一種叫做“企鵝”，塑料的鳥狀吸氣裝置，這個裝置可以將剛出生嬰兒呼吸道內的殘留物立即清除。這個簡單的裝置改變了遊戲規則。

3. Q 鼓

全球大約有7.5億人喝不到乾淨的水，其中有一些必須到離家很遠的地才能獲得水。在一些地方，婦女和兒童常常是採水的人，他們通常把裝滿水的容器放在頭上。研究表明這個動作很容易使頸部和脊椎受傷。
發明Q鼓的人想讓這個過程變得更加簡單安全。這個車輪狀的水罐，可以由從中心穿過的繩子拖著走，它會滾起來。傳統的容器只能裝15升水，但它可以裝50升。
也有相似概念的東西，比如河馬滾動水桶。

4. 重力燈

根據國際能源署資料，超過130萬人口，18%的全球人口缺乏電力，其中大部分靠煤油照明。
重力燈是一個更安全的替代品，通過一個裝滿石頭，沙子或者土的小袋子的重力產生能量來照明。使用者試驗正在進行中，但是重力燈在2015年底才會與消費者見面。

5. 廉價子宮壓迫止血氣囊

分娩出血，也叫產後出血，是最容易造成母親死亡的原因，根據PATH報道。至今還有很多婦女和她們的醫生沒有預防和治療產後出血的工具和方法。
子宮氣囊壓迫止血(UBT)對產後出血很有效，挽救了無數的婦女生命。但是，一個專業級的UBT很昂貴。比如在美國，要花400美元。
美國馬薩諸塞州總醫院全球衛生和人權部，發明了5美元版本的UBT，在發展中國家可以由現成的原料組成：一個被綁在導管上的安全套，用注射器注射乾淨的水充氣，和一個單向閥門。
根據美國國際開發署報道，這不是第一個家用的UTB,但這是使用最簡單的，附帶圖片說明，用來幫助文盲衛生工作者。

6. 清潔爐灶

每年超過400萬人口，大部分是婦女和兒童，死於吸入一氧化碳和吸入燃燒木頭，生物質和煤炭產生的汙染物。全球清潔爐灶聯盟和他們合作的公司正在宣傳一個更加清潔的替代品，這不僅挽救了生命而且提高了性別平等。(婦女們可以把花在燃料上的錢用於其他地方。)
The ACE 1，來自非洲清潔能源署，是一款非常受歡迎的，相對便宜而且排放物更少的產品。其他一些創新爐灶，包括 EcoZoom's Zoom Jet和K2 cookstove，由加州大學伯克利分校的兩個學生髮明。

7.發電足球

這也許是清單上最高科技的發明了， Uncharted Play公司的發電足球把運動產生的動能轉換成電能，為節能LED燈供電，可為需要的人提供足夠的光線和能量。
每銷售一個足球，Uncharted Play都會給發展中國家的一個孩子提供他們的發電產品。

係咪要學周星星用另一個電筒照住 XD

篇野會唔會係uncharted play公司寫

唔知喎 好多年啦

粥粉麵飯呢？

唔明第4

死返5p啦

5p支那畜

食野都計

我估係呢 佢放重物下 , 之後地心吸力向下用呢個動能產生30分鐘左右電能